不要說「蒙面法」 試著說「緊急法」

不要說「蒙面法」 試著說「緊急法」

不要說「蒙面法」 試著說「緊急法」

不要說「蒙面法」 試著說「緊急法」

政府想避過用緊急法 所以佢哋多用蒙面法二字

1/5

2/5

pish

3/5

幫推 正視聽

Thx for pishing

緊急法

推

Heart Water Ching

Ching thx for pishing

己立緊急法！

不要說「蒙面法」 試著說「緊急法」

香港如果行會鳩up幾句就可以立法
仲講乜法治社會
即係行會講幾句槍斃晒d人都得啦

P牌推唔到

緊急!!

推
重點係用緊急法即係可以無視立法會
政府仲學人講法治

負反嗰個係咪錯手㩒錯 ?

因為有緊急法

攬炒法

緊急法 緊急法 緊急法

正解
推

先例一開 後患無窮

法！！！

就係用緊急法立蒙面法

請向國際宣揚香港三點將進入緊急狀態，政府將可以凍結私人或公司資金，亦可能禁止資金外流

Sis thx for pushing

緊急法係無限權力！

國際文宣組召喚

有心

1

係「緊急法」
係「緊急法」
係「緊急法」

係

又話守護法治

緊急法先河已開

推！

行政長官林鄭月娥今日（十月四日）下午三時與一眾司局長於香港添馬添美道二號政府總部地下演講廳會見傳媒。

最後機會
揸車
揸貨車
揸巴士
(遊行人士請散開同掩護司機)
銀呀~
阻止林鄭見記者宣布<緊急法>

攬炒大計階段性勝利！

緊急法 = 無限制權力

Ching thx for pushing

先開一例 攬炒成功

正視聽 推

但係緊急法重要啲

Pushing 非常重要

大家諗下口號，等多d人跟住叫
小弟獻醜先

反對緊急法
襟錢保平安

2

香港宵禁了

不要說「蒙面法」 試著說「緊急法」

Heart Water sis

緊急反緊急法

緊急法已立！

驅逐共黨 光復香港

攬炒

推呀

PISH

香港戒嚴

攬炒第一步

tui

推

煲大 緊急法 三隻字！

Thx for pushing

Ng goi sai Ching

推佢老味

不要說緊急法
試著說獨裁法

唔係緊急法, 係正式走向獨裁政制

push

獨裁第一步

在行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。

係唔係代表香港情況危險, 不宜來港旅遊, 記得外國保護國民發出警告
所有國際賽取消, 旅客來港冇保障
香港很危險, 唔好黎香港設立總部, 商議緊既轉去新加坡

緊急！

陳雲：香港特首以下犯上，《緊急法》是王權立法。香港具備王國（kingdom）的法權，習近平先生要留意，香港特首在復辟英王權力，架空全國人大的法權。

傳聞特首今日會同行政會議立法，用《緊急法》的權力，制定禁止蒙面法。今日下午公佈，明日馬上執行，除了患病之外，出街不准帶口罩，最高刑期是一年。

俗稱《緊急法》的《緊急情況規例條例》，賦予香港元首的權力，比美國總統手令的權力更大，美國總統是行政命令一般是瑣碎的法律授權，例如凍結某位外國官員的美元財產、關閉墨西哥邊境之類，這些都是國會立法授權與總統便宜行事的。

香港政府在1922成立的《緊急法》，是賦予總督會同行政局（Governor in Council）可以不經過立法局的辯論而隨便立法，查封監禁、充公家產、徵用民工、驅逐出境之類，而且簽署的命令馬上執行，反對證據容後處理，先斬後奏。

英治時代在處理一九六七年暴動的時候用過（但也無法驅逐土共出境，因為中國不收），但香港當時的元首是英女王，英女王在香港有王室特權，可以用王室對殖民地權宜行事。現在，英女王不見了啦。香港特首連總統也不是，她連特赦的權也不敢動用，現在為了技術性打破示威者的面罩，竟然啟動《緊急法》來立法。立法會在10月16日才復會，但《緊急法》是王權立法，可以繞過立法會，馬上立法，馬上執行。

《緊急法》屬於王國制度的王權立法，在君主立憲之後，是絕少動用的，例如最近約翰遜首相要英女王頒布法令，懸擱（suspend）國會一段時間，是頗為例外的動用了王權立法。香港在九七之後，有了《基本法》的（小）憲法，屬於羅馬法的憲法系統，《基本法》規定香港法律必須有立法會制定，立法會是香港唯一的法源，另外一個發源在全國人大（但也受到基本法的限制，只是限於普選政治制度發展，放入《基本法》附件三）。雖然《緊急法》在1999年做過適應的修訂，將「總督會同行政局」修訂為「行政長官會同行政會議」，但《緊急法》是違反《基本法》的，會受到司法覆核的挑戰，到時候會撼動香港的法權，出現英國最高法院判決女王命令違憲的惡劣情況！王權立法與國會立法的衝突，是最致命的憲政危機。幸好英國國會是服從女王命令的，互相諒解，依法停止開會，否則英國也是不堪設想。但在香港的情況，特首不是女王，《緊急法》令到香港出現憲政危機，沒有比這個更能破壞香港法治的了。

在《基本法》的憲政裡面，唯一具備制定緊急法律的是中國全國人大，根據香港進入緊急狀況的判斷，在香港頒布若干中國法律可以執行，但也是限於既定的中國法律，而不是隨便緊急立法！即使是共產黨，也不敢隨便立法，因為共產黨自己知道自己不是皇帝！
故此，林鄭月娥宣布考慮《緊急法》立法，是挑戰人大的權威，以下犯上。

在林鄭月娥的統治下，香港變相獨立了。
下午就要公佈了，為了保護香港法治，請廣傳我這篇帖文。

林鄭下台？

Tui

法！

Push

推
重點係緊急法呀！！！

要引緊急法先開到蒙面法

「緊急法」

緊急法，世界未日啦

推唔郁啊我！！

幫推

緊急法丫！！！

我推唔到
緊急法係重點呀屌

係緊急法！

驅逐共黨 光復香港

reddit twitter 見

Pishing

全民入敎做 穆斯林

只要真诚诵祷：“La ilaha illa Allah, Muhammadur rasoolu Allah”，即可转信伊斯兰教并成为穆斯林（按一下这里以聆听诵词）。这句话的意思是说“除了真主（安拉）之外，再无其它的主，1 而穆罕默德是 安拉的使者（先知）。

蒙面法其他國家都有，佢地未必有聲出，但係隨意改法例就全世界都會屌

係緊急法！

驅逐共黨 光復香港

到時reddit twitter 見

緊急法呀

無錯！緊急法已實施
先可有禁蒙面法

重點：如果前線衝衝子緊急法宵禁
千祈千祈千祈唔好留喺屋企
好大可能上門拉人清算
大家要以防萬一

岩 推

真心緊急法先係重點

反惡法反獨裁法

沒收資金

大家幫手推

推 隨時用緊急法實行任何條例包括止逃犯條例

中產佬

蒙面法會於星期五（本日）午夜生效，最高刑罰為監禁一年或罰款25000元。保安局喺草案中提供兩條條款：1. 禁止喺公眾活動中蒙面；2. 警察有權喺公眾地方指名任何人除下面罩，無論該人士係咪處於集會入面，一經定罪，相關人士有可能被監禁最多6個月。如果有醫療或宗教原因，蒙面法則不適用

緊急法一推 代表唔再需要立法會三讀 所有之前推唔到嘅條例都有機會再推出黎直接刊憲

偉大的共產黨萬歲
偉大的中國萬歲
偉大的中國人民萬歲

依家就係有呢個問題
唔經立法會立緊急法
想立咩法即時生效
林鄭說了算

緊急法 緊急法

唔好當外資傻，佢地一定走得快

推 緊急法先係重點
佢可以繞過所有程序圍威喂立法

如果我地失去聯絡, 上唔到Lihkg 用唔到TG
Ideas are bulletproof.
V for Five Demands, Not One Less
羅馬5 V字為記

光復香港,時代革命

pish
俾佢用到一次就收皮

推爆佢！

緊急法>反蒙面法

港共根本就係借蒙面法暗度陳倉用緊急法

緊急法違憲

獨裁法

緊急法
帝王級別的權力
真港獨之母

啱
蒙面法完全唔驚

屌你老味搞完印尼日本搞埋伊斯蘭教

唔好再講緊急法，全部人講獨裁法

緊急法嗰名好似好中性無奈，實制係行獨裁，林鄭想點都得，直接決定落實

警察濫權濫捕？林鄭直接獨裁法授權
做文宣，貼連儂牆？獨裁法列刑事
Facebok twitter文宣？獨裁法禁假新聞，由政府定義真假

獨裁法係黐線的，幫手宣傳一下，今日之內要正名

梁家傑解釋得好清楚-災難性後果

3時見記者

全文：

消息指行政會議已通過引用《緊急情況規例條例》訂立禁蒙面法，今日午夜12時生效。特首林鄭月娥今午3時會與一眾司局長在政府總部見記者。

#852郵報 #禁蒙面法 #緊急情況規例條例 #行政會議 #林鄭月娥 #反修例運動

林鄭3時見記者

全文：

消息指行政會議已通過引用《緊急情況規例條例》訂立禁蒙面法，今日午夜12時生效。特首林鄭月娥今午3時會與一眾司局長在政府總部見記者。

#852郵報 #禁蒙面法 #緊急情況規例條例 #行政會議 #林鄭月娥 #反修例運動

有冇緊急法文宣圖？我驚有人唔知咩係緊急法

梁家傑解釋得好淸楚 那個厳重後果

🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏

林鄭

走資啊

全民沽空港紙，港市，趁未收

反對用緊急法

pushhhh

推
重點唔係蒙面法 係緊急法呀
咪再講信回教果d膠野，
你老味非法集會都唔理，洗理佢蒙咩面法？
重點係屈撚過無限手套嘅緊急法！